# Статусы. Версия 1.2
Сделал статусы более наглядными, чтобы было проще их различать.

Добавил маркер того, гда появилась ошибка

## 100–599: Ответы от сервера
Для полной информации смотри [все статусы.](https://httpstatuses.com/)

* 1xx: информация
* 2xx: успешно
* 3хх: редирект
* 4хх: ошибки на клиенте
* 5xx: ошибки на сервере

---

## 1000–9999: Расширенные статусы
4 разряда. Возможно, дальше будем с сервера получать эти статусы, как уточняющие.

Первый разряд показывает, где сообщение появилось:

* __1xxx:__ На сервере
* __2xxx:__ На фронте
* __3xxx:__ На прокси
* __4xxx:__ Где-то еще

* __5xxx–9xxx:__ Сводобная зона, можно использовать по своему усмотрению


Второй разряд указывает на тип сообщения:

* __x1хx:__ Информация
* __x2xx:__ Успешно
* __x3xx:__ Варнинг
* __x4xx:__ Исправимая ошибка
* __x5xx:__ Неисправимая ошибка (пиши в поддержку)
* __x6xx:__ Недобросовестное поведение
* __x7xx:__ Успешная валидация полей
* __x8xx:__ Ошибка валидации полей
* __x9xx:__ Ошибка хранилища


## x1xx: Информация
> Будет дозаполнено

* x101: идет обработка
* x102: идет загрузка

## x2xx: Успешно
> Будет дозаполнено

* x200: сохранено

## x3xx: Предупреждения
> Будет дозаполнено

* x300: ожидается действие
* x303: скоро редирект
* x304: данные устарели
* x305: скоро обновление данных
* x306: скоро закончится сессия

## x4xx: Исправимые ошибки приложения
> Будет дозаполнено

* x426: нужно обновиться
* x429: слишком много запросов

## x5xx: Неисправимые ошибки приложения (нужно писать в поддержку)
> Будет дозаполнено

* x500: неизвестная ошибка

## x6xx: Подозрения на попытку хакинга
* x600: DOS
* x601: инъекция
* x602: брутфорс
* x603: перехват токена
* x604: несанкционированный доступ
* x605: пользователь — не человек

## x7xx: Успешная валидация
* x700: заполнено
* x701: соответствует
* x702: полностью соответствует
* x703: соответствует, но есть и альтернативы
* x704: единственно верное

## x8xx: Ошибки валидации
* x800: не заполнено
* x801: содержит неприемленые символы
* x802: не содержит необходимых символов
* x803: значение слишком короткое
* x804: значение слишком длинное
* x805: не соответствует маске
* x806: заполнено неверно
* x807: заполнено неверно, но понятно как исправить
* x808: просрочено
* x809: недоступно для изменения
* x899: не соответствует бизнес-логике (прочее)

## x9xx: Ошибки хранилища
* x900: хранилище не найдено
* x901: нужное поле не найдено
* x902: не удалось прочесть
* x903: не удалось записать
* x904: не удалось удалить
* x905: не удалось сбросить на параметры по умолчанию
* x906: хранилище переполнено
* x907: не удалось зашифровать данные
* x908: не удалось расшифровать данные
* x909: обнаружен дубликат хранилища